\section{Identificazione}

Sono stati individuati \textit{\textbf{quattro}} principali \textit{\textbf{gruppi di stackeholder}}:

\begin{itemize}

  \item \textbf{Utenti}\newline
  Si definiscono utenti coloro che faranno uso dell'applicazione e dei servizi offerti dalla medesima.
  \newline
  Il motivo per cui vengono identificati come stakeholder è proprio per il ruolo appena descritto e visto che si tratta di un punto cardine dell'esistenza del progetto (un'applicazione senza utenti non ha senso di esistere) la loro opinione \textit{influenzerà in maniera decisiva la struttura ed i requisiti dell'intera applicazione in oggetto}; in particolare per quanto riguarda le \textit{funzionalità} e \textit{l'usabilità} dell'applicazione.
  \newline
  Essi, visto il target dell'utenza, \textit{\textbf{si distinguono in tre sottogruppi}}:
  \begin{itemize}
    \item \textbf{Insegnanti}\newline
    Si definiscono insegnanti coloro che \textit{offrono ripetizioni} agli studenti. Essi dovranno esplicitamente dichiarare di offrire ripetizioni e per quali materie. Tramite la piattaforma in oggetto verranno proposti agli studenti alla ricerca di ripetizioni o genitori alla ricerca di ripetizioni per i propri figli. Essi saranno in grado di \textit{comunicare} sia con gli studenti che ai rispettivi genitori ed a \textit{tenere traccia} delle lezioni svolte.
    \item \textbf{Studenti}\newline
    Si definiscono studenti coloro che \textit{hanno bisogno di ripetizioni} e \textit{che ne fanno richiesta}. Essi, tramite le funzionalità dell'applicazione saranno in grado di trovare l'insegnante più adatto alle proprie esigenze e di tenere traccia delle lezioni e comunicare con l'insegnante.
    \item \textbf{Genitori}\newline
    Si definiscono genitori coloro che \textit{hanno uno o più studenti che hanno bisogno di ripetizioni}. Il ruolo di genitore può \textit{coincidere} con quello di studente in caso di studenti maggiorenni. Il grado di controllo che può avere il genitore sull'account dello studente \textit{è da definire}.
    \newline
    Tale figura di \textit{tutore} è stata definita in seguito alle \textit{esperienze} dirette ed indirette (da persone molto vicine) degli autori di questo documento e dalla minore età di un numero oggettivamente \textit{non trascurabile} di studenti.
  \end{itemize}
  \item \textbf{Sviluppatori e Manutentori}\newline
    Gli sviluppatori e manutentori sono coloro che dovranno \textit{sviluppare e mantenere} l'applicazione. Per Tale ragione, per una buona riuscita del progetto sia in termini economici che qualitativi, risulta di \textit{fondamentale} importanza tenere costoro \textit{costantemente e celermente aggiornati} di ogni modifica dei requisiti.
    \newline
    Qualora si riscontrino delle problematicità nello sviluppo di certi requisiti sarà necessario sarà necessario trovare un punto di incontro tra gli stakeholder principalmente coinvolti nel problema. Le modalità di risoluzione sono molteplici e cambiano a seconda della reperibilità degli stakeholder, la più ottimale sarebbe una riunione di gurppo. In caso di stackeholder in cui risulta difficile se non impossibile organizzare riunioni di gruppo (per esempio con genitori e studenti), sarà necessario organizzare interviste individuali con un campione ristretto od al più tramite ulteriori questionari.
    \newline
    Il ruolo principale dei manutentori, oltre a mantenere in funzione l'applicazione risolvendo malfunzionamenti ed adattandola a futuri cambiamenti dei sistemi che la ospiteranno, sarà di espandere l'applicazione, tenedola al passo con l'andamento dei tempi, la concorrenza e l'evoluzione nel tempo dei requisiti degli stakeholder.
  \item \textbf{Consulenza Legale}\newline
  Visto il tipo di applicazione, essa, a prescindere dalle funzionalità che verranno sviluppate inevitabilmente andrà a gestire dati \textit{estremamente sensibili}. Per questa ragione lo scopo di questo stackeholder è di \textit{visionare e valutare la fattibilità legale dei requisiti} ed in caso di riscontro positivo dare indicazioni su come gestire i dati in modo di essere conformi alle norme vigenti sia nazionali che europee (per esempio \texttt{DL 196 del 20/06/2003} e \texttt{GDPR}).
  \newline
  Tale stakeholder, visto il peso che potenzialmente può avere sui requisiti dovrà presenziare a \textit{tutte} le riunioni di gruppo organizzate con gli stakeholder, specialmente con sviluppatori e manutentori, valutare quanto viene discusso ed ove possibile trovare punti di incontro.
  \item \textbf{Pubbliche Relazioni e Marketing}\newline
  Il compito di questo stakeholder è di \textit{promuovere l'applicazione e di mantenerne una buona immagine} mantenendo e costruendo buoni rapporti con la clientela attuale e potenziali clienti.
  \newline
  In base alle informazioni raccolte durante la fase di elicitazione, per quanto riguarda potenziali utenti, sarà necessario \textit{ottimizzare} le modalità di copertura ed efficacia pubblicitaria e trovare modi di rendere l'applicazione quanto più accattivante possibile; per quanto riguarda per chi è già cliente è necessario trovare modi per invogliare a non migrare su sistemi concorrenti ed anzi, consigliarne l'uso alla propria rete di contatti.
\end{itemize}
